首投族斥梁掀文革式批鬥

首投族斥梁掀文革式批鬥

12,404
■選委會選舉昨舉行投票，當中不乏首投族。
適中字型
較大字型
■選委會選舉昨舉行投票，當中不乏首投族。

【本報訊】今屆選委會選舉不乏首次投票的選民。有首投族預料，非建制所得票數不足以扭轉不公義制度，但希望逐步帶來改變；亦有人對於特首梁振英掀起文革式批鬥感到不滿，寄望手上的選票可以改變現狀。

「呢個唔係我哋嘅香港」
社工方先生於上屆選委會選舉未符合選民資格，今屆首次投票的他認為，過往幾年政府管治導致社會撕裂，拖累民生政策。他指出，選委會制度不符合公義，只有少數人可以表達意見，並未能涵蓋大多數市民的心聲。不過，他期望透過選票表達出不滿政制不公的聲音，「雖然選到某啲候選人未必改變到𠵱家嘅制度，但都想逐啲逐啲咁推動」。
另一名首投族香小姐笑言，「連我80幾歲嘅阿媽都叫我嚟投票」，她批評現屆政府未有疏導民怨，導致社會走向極端，結果令大家對於政治更敏感，「反而以前唔會講咁多」。她續指，尤其不滿梁振英於任內令本港法治倒退，多了團體在政見上互相敵視和批鬥，「講句唔好聽，好似紅衞兵咁」。
票投文化界「文化同行」團體的首投族謝先生亦有同感，他懷念香港舊日的文官式管治，公務員政治中立，按照程序做事，不過，由議員資格被司法覆核、警察執法、以至政府部門辦事，都予人帶有政治目的之感。他又表示，即使不認同港獨，亦應該保障其發言權利，而非像現時社會出現文革式批鬥，講求對黨的忠誠，「法律以外原來有另一重框架去約制住我哋，呢個唔係過去我哋長大嘅香港」。
會計界選民楊先生有感近年社會分化嚴重，也於今屆選委會選舉首次投票，他雖然未有參與佔中，但仍期望下屆特首會推動真普選。
■記者袁楚雙

上一則
三成人：護法治重中之重

下一則
選民投訴收不到通知卡